---
sidebar_position: 1
---

# La ressource ÉTIQUETTE

**La ressource ÉTIQUETTE permet d'insérer du contenu directement visible dans la page de cours, avec l'éditeur de texte.**

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](img/etiquette01.jpg#printscreen#droite#colonne)

![](../img/vignette_ABC_acquisition.png#abc) 
: Les étiquettes sont très utiles pour organiser votre cours :  

**A.** Créer un tableau d'objectifs /compétences.  
**B.** Créer des bandeaux avec des icônes pour structurer votre cours.  
**C.** Créer du contenu de cours avec du texte, des images ou des vidéos
 
:::
## Création d'une ressource ÉTIQUETTE

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/etiquette00.jpg#bouton)

![](img/etiquette02.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**  Utilisez **l'éditeur de texte** pour entrer du texte et le mettre en forme, pour insérer des images ou des vidéos…  
*L'éditeur de texte ne comporte qu'une ligne d'icônes. Pour le déployer, cliquez sur la 1ère icône.*
**2.**	Cliquez sur **"Enregistrer et revenir au cours".**
 

:::tip A savoir: 
![](img/etiquette03.jpg#printscreen#droite#colonne)

 * **Le dépôt d'un fichier "Média" (image, son ou vidéo)** par glisser-déposer génère la création d'une ressource "Étiquette".
 
 ![](img/etiquette04.jpg#printscreen#droite#colonne)
 
 * **2 actions à connaître :**  
 
**A.** **Il est possible de dupliquer une étiquette** que vous utilisez plusieurs fois dans le même cours. Quand elles sont dupliquées, les étiquettes apparaissent en bas de la section.

**B.**	**Pour déplacer votre étiquette**, utilisez l'icône ![](img/etiquette05.jpg#icone)
:::
